改造政務官 建思想審查制度

改造政務官 建思想審查制度
（添馬男） - 添馬男

論壇

今屆政府由劉江華及陳積志擔任民政事務局第一、二把交椅。資料圖片

林鄭月娥出身英式文官體系，多年來受政務官訓練，估唔到一手摧毀AO體制竟然就是此人。選舉主任變了DQ主任，其荒謬之處，是所有執行此政治任務的問責官員，通通閃開，然後話畀大家聽一切係由呢位鄧如欣女士決定。香港政府之墮落，是集體講大話，認為香港人係低B兼白癡，然後擺出一副冷淡、鄙視態度，「如果呢個係事實，就惟有係事實。」大家收到稅單，雖然是由稅務局長名義發出，但大家都知公司利得稅減低，並非局長決定。違例泊車定額罰款，雖然由軍裝警員或交通督導員發畀你，但是否違法、法例點寫、交幾多罰款，係人都知唔會係發告票個軍裝決定！

過往董、曾兩朝，當北京落單，但因制度及法理原因無法執行時，特區政府會如實告知中央，唔會夾硬黎，因為大家明知會摧毀公務員的公信力，一旦執行部門的官員失去市民信任，香港將步入不可管治。自2012梁振英上場後，開始改造政務官變黨幹部，率先完成改造工程的是紀律部隊，所以歷任保安局長都會獲人大政協身份作嘉許。而在政府部門中，真正的骨幹（Cadre）是政務官，要改造公務員，第二步是令AO變成黨幹部，主動執行政治任務，即所謂「識做」，對下達之政治指示，心領神會，而不是拒絕執行，即使指示違反規定，照做如儀。2015年7月689為爭取連任，突然撤換民政事務局長曾德成及公務員事務局長鄧國威，689不滿二人唔肯配合。

劉江華接掌民政事務局後，指定要陳積志（現任民政事務局副局長，當時是民政事務總署AO）接替退休的民政事務總署署長陳甘美華，而陳積志表明會為建制派選舉幫拖。但公務員事務局認為陳積志是D3級別，連跳幾級做署長於理不合，拒絕了劉江華要求，雙方一度拉鋸令職位懸空。

離第三世界選舉一步之遙

今屆林鄭上場，陳積志離開AO成為副局，同劉江華拍住上，由AO出身的幹部，去改造局內各政務專員，自然水到渠成。林鄭之所以振振有詞，表示DQ周庭期間她人在海外，無參與決定，因為根本毋須親自由特首下令，召開高層會議大鑼大鼓吹雞，現時民政局及政務官閂埋門自己都識做，因為整個體制已經被改造。

DQ周庭事件顯示政務官已經變成黨幹部，佢地每日上社交媒體check住大小政團及政治人物的言論，為黨進行思想審查，而按政務官行事方式，必定會開file，將其言行記錄存檔，很快會成為一套嚴密的香港內部政治審查制度。

林鄭治下將地區政務專員變DQ幹部，功在黨國，但其破壞性會逐漸顯露。香港選舉變成篩選制，公眾對主理選舉的政務官及選管會失去信任，認為他們有強烈政治傾向，於是連帶對票站安排、投票時間，以致票站點票公正性、選舉結果等，都會受到挑戰。

林鄭、鄭若驊有否想過，當選舉主任變成DQ主任，地區政務專員變成黨幹部後，香港距離第三世界地區因選舉、點票不公而引起騷亂，只差一步之遙！

添馬男

喂呀哥!你會唔會遲左啲呀
第二個DQ主任先出聲？

考埋普通話試